---
title: بر‌پایه کاموپننت
order: 1
---

کامپوننت‌هایی بسازید که state داخلی خود را، خودشان مدیریت می‌کنند و کپسوله شده‌اند.سپس با ترکیب آن‌ها رابط‌کاربری‌های پیچیده را بسازید.

از آن‌جا که منطق یک کامپوننت به‌جای استفاده از قالب با جاوااسکریپت نوشته می‌شود، شما به‌راحتی می‌توانید داده‌هایی با ساختار متفاوت‌ را میان کامپوننت‌ها منتقل کنید و state کامپوننت‌ها را مستقل از DOM نگه‌دارید.
